let questions = [

    // {
    //     numb: 1,
    //     points : 1,
    //     question : "Le port de la ceinture de sécurité est obligatoire pour :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image1.jfif">',
    //     answer: "le conducteur et ses passagers avant et arrière",
    //     options: [
    //         "le conducteur",
    //         "le conducteur et ses passagers avant",
    //         "le conducteur et ses passagers avant et arrière"
    //     ],
    //     explanation : "L'obligation de porter la ceinture de sécurité vise toutes les personnes (conducteurs et passagers avant/arrière) assises aux places équipées de ceintures."
    // },

    // {
    //     numb: 2,
    //     points : 1,
    //     question : "De jour, je transporte une échelle. Je dois la signaler par ce panneau spécial dès que le chargement dépasse :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image2.jfif">',
    //     answer: "l'arrière de plus de 1 m",
    //     options: [
    //         "l'arrière du véhicule",
    //         "l'arrière de plus de 1 m",
    //         "l'arrière de plus de 3 m"
    //     ],
    //     explanation : "Tout chargement dépassant de plus de 1 mètre l'extrémité arrière du véhicule doit être signalé : de jour : panneau de 0,50 m de côté avec des bandes diagonales blanches et rouges réfléchissantes ; de nuit : idem + feu rouge l'arrière + catadioptres orange de chaque côté latéral et sur le chargement."
    // },

    // {
    //     numb: 3,
    //     points : 1,
    //     question : "La présence à bord d'ampoules de rechange est :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image3.jfif">',
    //     answer: "conseillée",
    //     options: [
    //         "conseillée",
    //         "obligatoire",
    //         "interdite"
    //     ],
    //     explanation : "Comme les ampoules rendent l'âme lorsqu'on les utilise, c'est-à-dire de nuit, à un moment où les magasins sont fermés…"
    // },

    // {
    //     numb: 4,
    //     points : 1,
    //     question : "Les quatre chiffres précédés de la mention DOT vous indiquent :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image4.jfif">',
    //     answer: "la date de fabrication",
    //     options: [
    //         "la largeur en millimètres de la bande de roulement",
    //         "l'indice de charge",
    //         "la date de fabrication"
    //     ],
    //     explanation : "Un nombre à quatre chiffres, précédé de la mention DOT (Departement of Transportation), indique la date de fabrication : exemple 2216 = 22e semaine de l'année 2016."
    // },

    // {
    //     numb: 5,
    //     points : 1,
    //     question : "Quel carburant diesel se montre le plus écologique ?",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image5.jfif">',
    //     answer: "le diesel à faible teneur en soufre",
    //     options: [
    //         "le diesel à faible teneur en soufre",
    //         "le diesel rouge",
    //         "le diesel avec un additif pour réduire la fumée"
    //     ],
    //     explanation : "Parmi les diesels, celui à faible teneur en soufre se montre le carburant le plus écologique."
    // },

    // {
    //     numb: 6,
    //     points : 1,
    //     question : "Mon GSM sonne. Je me range pour répondre. Mon véhicule doit être considéré comme :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image6.jfif">',
    //     answer: "en stationnement",
    //     options: [
    //         "arrêté",
    //         "à l'arrêt",
    //         "en stationnement"
    //     ],
    //     explanation : "Vous vous rangez pour répondre au téléphone et non pour embarquer ou débarquer des personnes ou des choses. Que vous restiez au volant, que le moteur tourne... n'y change rien : votre véhicule est « en stationnement », et doit être rangé à un endroit où le stationnement est autorisé (donc pas devant une porte de garage, ni le long d'une ligne jaune discontinue, ni près d'un arrêt de tram ou de bus, ni sur un emplacement réservé aux véhicules utilisés par des personnes handicapées...)."
    // },

    // {
    //     numb: 7,
    //     points : 1,
    //     question : "Ce signal interdit :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image7.jfif">',
    //     answer: "le stationnement au-delà du signal",
    //     options: [
    //         "le stationnement au-delà du signal",
    //         "l'arrêt et le stationnement au-delà du signal",
    //         "l'arrêt et le stationnement en deçà du signal"
    //     ],
    //     explanation : "Ce signal (E1) interdit uniquement le stationnement mais autorise l'arrêt. La flèche vers le haut (E0a) indique le début de la réglementation."
    // },

    // {
    //     numb: 8,
    //     points : 1,
    //     question : "Celui qui pousse à la main une moto doit circuler :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image8.jfif">',
    //     answer: "sur la chaussée",
    //     options: [
    //         "sur le trottoir",
    //         "sur la chaussée",
    //         "au choix, sur le trottoir ou la chaussée"
    //     ],
    //     explanation : "Seuls ceux qui conduisent à la main un vélo ou un cyclo à deux roues, donc pas une moto, sont considérés comme « piétons ». Celui qui pousse donc sa moto à la main doit être considéré comme « conducteur » et obligé, entre autre, de circuler sur la chaussée."
    // },

    // {
    //     numb: 9,
    //     points : 1,
    //     question : "Je peux m'engager dans ce carrefour :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image9.jfif">',
    //     answer: "non",
    //     options: [
    //         "oui",
    //         "non"
    //     ],
    //     explanation : "Les injonctions se résument ainsi : Feu vert = agent de profil = autorisation de s'engager; Feu orange = bras levé = interdiction de s'engager dans le carrefour. INFRACTION DU 3e DEGRÉ; Feu rouge = agent de face ou de dos = arrêt obligatoire. N.B. Cas mal résolu : assez bizarrement, cette injonction d'arrêt (bras levé verticalement) n'est pas reprise dans les infractions de 4e degré. Sont seules reprises : le(s) bras tendu(s) horizontalement et le balancement transversal d'un feu rouge."
    // },

    // {
    //     numb: 10,
    //     points : 5,
    //     question : "Un conducteur fait l’objet d’un retrait immédiat du permis de conduire. Il ne trouve aucun proche pour venir le rechercher. Après le départ de la police, il reprend le volant mais tombe sur un nouveau contrôle. Le juge :",
    //     image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image10.jfif">',
    //     answer: "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
    //     options: [
    //         "peut prononcer une déchéance du droit de conduire",
    //         "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
    //         "ne peut pas prononcer une déchéance du droit de conduire"
    //     ],
    //     explanation : "Après une conduite malgré un retrait immédiat ou une déchéance, le Juge est obligé de prononcer une déchéance du droit de conduire. INFRACTION TRÈS GRAVE !"
    // },

    {
        numb: 10,
        points : 5,
        question : "Un conducteur fait l’objet d’un retrait immédiat du permis de conduire. Il ne trouve aucun proche pour venir le rechercher. Après le départ de la police, il reprend le volant mais tombe sur un nouveau contrôle. Le juge :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image10.jfif">',
        answer: "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
        options: [
            "peut prononcer une déchéance du droit de conduire",
            "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
            "ne peut pas prononcer une déchéance du droit de conduire"
        ],
        explanation : "Après une conduite malgré un retrait immédiat ou une déchéance, le Juge est obligé de prononcer une déchéance du droit de conduire. INFRACTION TRÈS GRAVE !"
    },

    {
        numb: 11,
        points : 1,
        question : "Ces petits signaux lumineux s’adressent :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image11.jfif">',
        answer: "aux conducteurs",
        options: [
            "aux conducteurs",
            "aux piétons",
            "aux deux-roues"
        ],
        explanation : "Pour la facilité, des signaux lumineux peuvent être répétés sur le même poteau à hauteur du conducteur."
    },

    {
        numb: 12,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image12.jfif">',
        answer: "des virages dangereux",
        options: [
            "une chaussée glissante",
            "des virages dangereux",
            "une succession de virages dont le premier à droite"
        ],
        explanation : "Ce signal de danger (A1c) annonce une succession d'au moins deux virages dangereux, le premier à gauche."
    },

    {
        numb: 13,
        points : 1,
        question : "Quelle combinaison de signaux indique « abords d'école » :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image13.jfif">',
        answer: "les signaux 1 (à gauche)",
        options: [
            "les signaux 1 (à gauche)",
            "les signaux 2 (au centre)",
            "les signaux 3 (à droite)"
        ],
        explanation : "Le signal F4a (zone 30) associé au signal A23 (endroit spécialement fréquenté par des enfants) délimite une zone constituée d'une ou de plusieurs voies publiques, ou parties de voie publique, incluant un accès à une école, où la vitesse est limitée à 30 km/h en permanence, de jour comme de nuit, même pendant les congés scolaires, ou seulement lorsque le signal F4a est allumé."
    },

    {
        numb: 14,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce un carrefour :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image14.jfif">',
        answer: "où la priorité de droite est applicable",
        options: [
            "où la priorité de droite est applicable",
            "dangereux à 150 m",
            "dangereux à 150 m où la priorité de droite est applicable"
        ],
        explanation : "Bien que sa forme triangulaire fasse songer à un signal de danger (placé généralement à 150 m), il s'agit d'un signal réglant la priorité. Ce signal (B17) annonce un carrefour où la priorité de droite est applicable."
    },

    {
        numb: 15,
        points : 1,
        question : "Cette signalisation interdit l'accès aux conducteurs de :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image15.jfif">',
        answer: "motocyclettes",
        options: [
            "motocyclettes",
            "cyclomoteurs classe B et motocyclettes",
            "cyclomoteurs (classe A et B) et motocyclettes"
        ],
        explanation : "Ce signal (C7) interdit l'accès aux conducteurs de motocyclettes (avec ou sans side-car)."
    },

    {
        numb: 16,
        points : 1,
        question : "Ce signal :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image16.jfif">',
        answer: "interdit aux conducteurs d'autocar d'emprunter cette route",
        options: [
            "oblige les conducteurs d'autocar à emprunter cette route",
            "interdit aux conducteurs d'autocar d'emprunter cette route",
            "indique une route spécialement réservée aux autocars"
        ],
        explanation : "Ce signal (C22) interdit l'accès aux conducteurs d'autocars."
    },

    {
        numb: 17,
        points : 1,
        question : "Un conducteur fait l’objet d’un retrait immédiat du permis de conduire. Il ne trouve aucun proche pour venir le rechercher. Après le départ de la police, il reprend le volant mais tombe sur un nouveau contrôle. Le juge :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image17.jfif">',
        answer: "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
        options: [
            "peut prononcer une déchéance du droit de conduire",
            "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
            "ne peut pas prononcer une déchéance du droit de conduire"
        ],
        explanation : "Après une conduite malgré un retrait immédiat ou une déchéance, le Juge est obligé de prononcer une déchéance du droit de conduire. INFRACTION TRÈS GRAVE !"
    },

    {
        numb: 18,
        points : 1,
        question : "Ce signal m'indique :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image18.jfif">',
        answer: "le début d'une interdiction d'arrêt et de stationnement",
        options: [
            "le début d'une interdiction de stationnement",
            "le début d'une interdiction d'arrêt et de stationnement",
            "la fin d'une interdiction d'arrêt et de stationnement"
        ],
        explanation : "Ce signal (E3) interdit l'arrêt et le stationnement. La flèche vers le haut indique le début de la réglementation."
    },

    {
        numb: 19,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image19.jfif">',
        answer: "une zone résidentielle",
        options: [
            "une rue piétonnière",
            "une rue réservée aux jeux d'enfants en période de vacances",
            "une zone résidentielle"
        ],
        explanation : "Ce signal (F12a) indique le commencement d'une zone résidentielle ou de rencontre."
    },

    {
        numb: 20,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image20.jfif">',
        answer: "doit prononcer une déchéance du droit de conduire",
        options: [
            "une course cycliste",
            "une piste cyclable",
            "un passage pour 2 roues (cycles et cyclos)"
        ],
        explanation : "Ce signal (F50) localise l'endroit où vous allez rencontrer un passage pour conducteurs de bicyclettes et de cyclomoteurs à deux roues (à proximité immédiate) qui vous aura été signalé à environ 150 m par un signal de danger (A25)."
    },

    {
        numb: 21,
        points : 1,
        question : "Une rue cyclable est exclusivement réservée à la circulation des cyclistes :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image21.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal (F111) indique le début d’une rue cyclable. Elle n’est pas exclusivement réservée à la circulation des cyclistes, les autres conducteurs y sont admis, mais sans pouvoir dépasser les cyclistes, ni circuler à plus de 30 km/h."
    },

    {
        numb: 22,
        points : 1,
        question : "Cette limitation de vitesse est en vigueur :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image22.jfif">',
        answer: "sur l'ensemble des voiries de cette agglomération",
        options: [
            "jusqu'au prochain carrefour inclus",
            "jusqu'à un signal de fin d'interdiction",
            "sur l'ensemble des voiries de cette agglomération"
        ],
        explanation : "Le signal C43 avec la mention 30 km/h placé au-dessus du signal F1a ou F1b vaut sur l'ensemble des voiries de l'agglomération."
    },

    {
        numb: 23,
        points : 1,
        question : "Lorsque le feu est rouge, je marque l’arrêt à hauteur :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image23.jfif">',
        answer: "de la ligne blanche transversale",
        options: [
            "de la ligne blanche transversale",
            "du feu",
            "au choix"
        ],
        explanation : "Une ligne d'arrêt constituée par une ligne blanche continue, tracée perpendiculairement au bord de la chaussée, indique l'endroit où les conducteurs doivent marquer l'arrêt imposé par un signal B5 ou un signal lumineux de circulation. Si cette ligne est tellement en retrait, c’est pour une raison que vous ne pouvez apercevoir : des bus venant de gauche tournent dans cette rue et doivent se déporter sur cette partie de la chaussée."
    },

    {
        numb: 24,
        points : 1,
        question : "Des travaux entravent ma progression. La signalisation m'autorise à m'engager :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image24.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "oui, en cédant le passage aux conducteurs venant en sens inverse",
            "non"
        ],
        explanation : "Devant deux signaux contradictoires (le feu vert et le signal B19 qui m'indique un passage étroit avec obligation de céder le passage aux conducteurs venant en sens inverse), le plus « souple » l'emporte, à savoir les feux lumineux sur les signaux routiers. Les conducteurs venant en sens inverse sont arrêtés par un feu rouge."
    },

    {
        numb: 25,
        points : 1,
        question : "À 2h du matin, après avoir consommé de l'alcool, mon taux d'alcoolémie est de 1,5 g/l de sang (0,66 mg/l d'air expiré). Après 6 heures de sommeil, à 8h, mon taux sera de :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image25.jfif">',
        answer: "0,6 g/l de sang (0,3 mg/l d'air expiré)",
        options: [
            "0,3 g/l de sang (0,15 mg/l d'air expiré)",
            "0,6 g/l de sang (0,3 mg/l d'air expiré)",
            "0,9 g/l de sang (0,45 mg/l d'air expiré)"
        ],
        explanation : "On élimine en moyenne 0,15 g/l de sang (0,07 mg/l d'air expiré) par heure. Le sommeil ne modifie pas l'élimination de l'alcool. En 6 heures = 6 x 0,15 = 0,9 g/l de sang. Soustraction : 1,5 - 0,9 = 0,6 g/l, encore trop pour conduire !"
    },

    {
        numb: 26,
        points : 1,
        question : "Après avoir engagé une vitesse, je dois progressivement :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image26.jfif">',
        answer: "embrayer",
        options: [
            "embrayer",
            "débrayer"
        ],
        explanation : "Avant d'engager une vitesse, il faut « débrayer » pour désolidariser les roues du moteur. Après avoir engagé une vitesse, il faut progressivement relâcher la pédale ou le levier d'embrayage, c'est-à-dire : « embrayer »."
    },

    {
        numb: 27,
        points : 5,
        question : "De nuit, circulant en feu(x) de route, un conducteur croise un piéton. Doit-il repasser en feu(x) de croisement :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image27.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Les feux de route sont éblouissants et doivent être remplacés par les feux de croisement : à l'approche d'un usager (donc pas seulement « conducteur ») en sens inverse, à la distance nécessaire pour que celui-ci puisse continuer sa marche aisément et sans danger ; INFRACTION DU 3e DEGRÉ ! dès qu'un conducteur allume et éteint successivement et rapidement ses feux de route pour faire comprendre qu'il est ébloui ;  en suivant un autre véhicule à moins de 50 m, sauf si vous le dépassez. Si vous voulez le prévenir, le coup de klaxon doit être remplacé par un appel de phares ; si l’éclairage de la chaussée est continu et suffisant pour permettre une visibilité d’une centaine de mètres."
    },

    {
        numb: 28,
        points : 1,
        question : "Tous les gaz qui sortent des tuyaux d'échappement sont nocifs pour la santé. Lequel est immédiatement le plus dangereux, voire mortel :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image28.jfif">',
        answer: "le monoxyde de carbone",
        options: [
            "le dioxyde de carbone",
            "le monoxyde de carbone",
            "le dioxyde de soufre"
        ],
        explanation : "Parmi les gaz d'échappement les plus nocifs : le monoxyde de carbone. Ce gaz inodore, incolore et insipide est un véritable poison sanguin, mieux connu comme 'le tueur silencieux des salles de bain.'"
    },

    {
        numb: 29,
        points : 1,
        question : "En agglomération, sur une chaussée à sens unique divisée en bandes de circulation :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image29.jfif">',
        answer: "je peux choisir ma bande de circulation",
        options: [
            "je dois rouler à droite, sauf lorsque la circulation est dense",
            "je dois changer de bande pour dépasser ce véhicule par la gauche",
            "je peux choisir ma bande de circulation"
        ],
        explanation : "Le choix de la bande de circulation est soumis à une double condition : être en agglomération (c'est précisé dans la question) ; circuler : soit sur une chaussée à sens unique divisée en bandes de circulation (c'est le cas !), soit sur une chaussée à min. 2 + 2 bandes."
    },

    {
        numb: 30,
        points : 1,
        question : "Au-delà de ce signal, à la vitesse maximale autorisée, quelle est la distance de sécurité minimale à maintenir entre le véhicule qui précède et le vôtre :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image30.jfif">',
        answer: "± 10 mètres",
        options: [
            "± 10 mètres",
            "± 15 mètres",
            "± 20 mètres"
        ],
        explanation : "Ce signal routier (F12a) annonce le début d’une zone résidentielle ou de rencontre et limite ma vitesse maximale à 20 km/h. À cette vitesse, la distance de sécurité à maintenir entre le véhicule qui me précède est, en mètres, égale à la moitié de ma vitesse, soit 10 mètres."
    },

    {
        numb: 31,
        points : 1,
        question : "Ce signal m'indique un virage dangereux à environ 150 m. Arrivant à trop vive allure, je freine :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image31.jfif">',
        answer: "en me ménageant un bout de ligne droite avant l'entrée du virage",
        options: [
            "en début de virage",
            "en fin de virage",
            "en me ménageant un bout de ligne droite avant l'entrée du virage"
        ],
        explanation : "Ce signal (A1a) vous annonce un virage dangereux à gauche. Il est très important de se ménager un bout de trajectoire rectiligne pour éviter de freiner et de virer en même temps."
    },

    {
        numb: 32,
        points : 1,
        question : "Quel signal limite la vitesse maximale à l’allure du pas ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image32.jfif">',
        answer: "le signal F103 (à droite)",
        options: [
            "le signal F12a (à gauche)",
            "le signal F87 (au centre)",
            "le signal F103 (à droite)"
        ],
        explanation : "Sans le préciser explicitement, ces trois signaux routiers limitent également la vitesse : F12a à 20 km/h, F87 à 30 km/h et F103 à 5 km/h."
    },

    {
        numb: 33,
        points : 5,
        question : "Je dois contourner ce véhicule en stationnement :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image33.jfif">',
        answer: "je m'arrête pour céder le passage",
        options: [
            "je m'arrête pour céder le passage",
            "arrivant le premier sur l'obstacle, je peux passer",
            "l'autre conducteur doit me céder le passage"
        ],
        explanation : "En cas de croisement difficile ou impossible, c'est au conducteur qui rencontre l'obstacle ou le signal B19 (rond cerclé de rouge avec deux flèches dont une rouge dans la direction que vous suivez) de céder le passage. INFRACTION DU 3e DEGRÉ !"
    },

    {
        numb: 34,
        points : 1,
        question : "Je vire à gauche à ce carrefour. Je dois céder le passage à ce conducteur à ma droite :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image34.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Application du principe général de priorité de droite : tout conducteur doit céder le passage à celui qui se présente à sa droite."
    },

    {
        numb: 35,
        points : 1,
        question : "Par circulation fortement ralentie à proximité de ce rétrécissement, quel est le bon ordre de passage par stricte application de la législation, en l’absence de tout geste de courtoisie :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image35.jfif">',
        answer: "le véhicule D1, G1, C1 puis D2, G2 et C2",
        options: [
            "le véhicule C1, D1, G1 puis C2, D2 et G2",
            "le véhicule D1, G1, C1 puis D2, G2 et C2"
        ],
        explanation : "Par circulation fortement ralentie est dense à proximité de ce rétrécissement, le conducteur de la bande qui continue (C1) doit tout d’abord céder le passage à un conducteur de la bande entravée à sa droite (D1), puis à conducteur de la bande entravée à sa gauche (G1) et de même pour les véhicules qui suivent."
    },

    {
        numb: 36,
        points : 1,
        question : "Je peux dépasser ce conducteur :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image36.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "oui, après un bref coup de klaxon",
            "non"
        ],
        explanation : "Si le marquage au sol n'interdit pas le dépassement, on approche d'un sommet de côte qui empêche de s'assurer que la voie est libre et qu'aucun véhicule n'arrive en sens inverse. Le dépassement par la gauche d'un véhicule attelé, d'un véhicule à moteur à deux roues ou d'un véhicule à plus de deux roues est interdit à l'approche du sommet d'une côte et dans les virages, lorsque la visibilité est insuffisante, sauf si le dépassement peut se faire sans franchir la ligne blanche continue délimitant la partie de la chaussée affectée à la circulation venant en sens inverse. INFRACTION TRÈS GRAVE !"
    },

    {
        numb: 37,
        points : 1,
        question : "Ce signal interdit à un cavalier de dépasser par la gauche une carriole transportant des touristes :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image37.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal C35 : interdit à tout conducteur, donc également à un cavalier, de dépasser par la gauche tout véhicule « large », mais : permet dépasser par la gauche un véhicule « étroit » ; permet de dépasser par la droite un véhicule étroit ou large qui indique qu’il veut se garer et/ou virer à gauche et s’est déporté de ce côté."
    },

    {
        numb: 38,
        points : 5,
        question : "Au littoral, sur une route qui n'est pas divisée en trois bandes de circulation dans le sens suivi, je peux dépasser ces deux conducteurs par la gauche :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image38.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Tripler = dépasser par la gauche un véhicule qui en dépasse lui-même un autre, c’est-à-dire avoir, à votre droite, deux autres véhicules.  Tripler est autorisé : on peut dépasser par la gauche soit un véhicule large, soit un véhicule étroit à moteur, qui dépasse lui-même un véhicule étroit.  Tripler est interdit : on NE peut PAS dépasser par la gauche soit un véhicule large, soit un véhicule étroit à moteur, qui dépasse lui-même un véhicule large. (C'est le cas ici puisqu'un véhicule étroit à moteur, le cyclo, dépasse un véhicule large, le cuistax). INFRACTION DU 3e DEGRÉ !"
    },

    {
        numb: 39,
        points : 1,
        question : "Ce véhicule de police manifeste son intention de virer à sa gauche. Seuls les feux bleus fonctionnent. Je dois lui céder le passage :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image39.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "oui et, au besoin, m'arrêter",
            "non"
        ],
        explanation : "Sans son avertisseur sonore spécial, ce véhicule n'est pas prioritaire. Les feux bleus signifient qu'il effectue une mission urgente mais sans exiger la priorité de passage."
    },

    {
        numb: 40,
        points : 1,
        question : 'Je dois circuler dans cette bande "BUS" :',
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image40.jfif">',
        answer: "oui, si je vire à droite au prochain carrefour",
        options: [
            "oui, en toutes circonstances",
            "oui, si je vire à droite au prochain carrefour",
            "non, jamais"
        ],
        explanation : "Circuler dans cette bande BUS est obligatoire pour les conducteurs qui changent de direction à l'approche immédiate d'un carrefour."
    },

    {
        numb: 41,
        points : 1,
        question : "Ce cycliste s'est arrêté et a mis pied à terre. Je dois, malgré tout, lui céder le passage :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image41.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal de priorité (B17) rappelle que dans ce carrefour s'applique la règle générale de priorité à droite. Même s'il a mis pied à terre, vous devez céder le passage à ce cycliste (donc conducteur) qui se présente à votre droite."
    },

    {
        numb: 42,
        points : 1,
        question : "À ce carrefour, je dois céder le passage à droite et à gauche et, en plus, marquer l'arrêt :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image42.jfif">',
        answer: "dans tous les cas",
        options: [
            "dans tous les cas",
            "uniquement si des véhicules approchent sur la voie prioritaire",
            "sauf si je tourne à droite"
        ],
        explanation : "Ce signal de priorité (B5) vous oblige à marquer l'arrêt et céder le passage. Où marquer l'arrêt ? À hauteur de la ligne blanche d'arrêt. À défaut, à hauteur du signal et ensuite céder le passage à l'endroit où vous apercevez le mieux les véhicules à qui vous devez céder le passage."
    },

    {
        numb: 43,
        points : 1,
        question : "Pour quitter un rond-point, clignoter à droite est :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image43.jfif">',
        answer: "obligatoire",
        options: [
            "obligatoire",
            "facultatif",
            "interdit"
        ],
        explanation : "Sur un rond-point, l'usage des clignotants est : facultatif pour accéder à l'anneau ; obligatoire pour quitter l'anneau."
    },

    {
        numb: 44,
        points : 1,
        question : "Lors de la traversée d'un tunnel, un bouchon se forme soudain devant vous. Votre premier réflexe :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image44.jfif">',
        answer: "allumer les feux de détresse",
        options: [
            "donner l'alerte au personnel autoroutier",
            "allumer les feux de détresse",
            "klaxonner"
        ],
        explanation : "Ce signal (F8) vous annonce un long tunnel. En cas d'embouteillage, il est vital d'avertir les conducteurs qui suivent pour éviter une collision en chaîne."
    },

    {
        numb: 45,
        points : 1,
        question : "Puis-je franchir ce signal lors de mon apprentissage ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image45.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal (F9) vous indique une route pour automobiles. Un conducteur en apprentissage et donc détenteur d'un permis de conduire provisoire est autorisé à s'engager sur autoroute ou route pour automobiles en voiture ou à moto."
    },

    {
        numb: 46,
        points : 1,
        question : "J'hésite sur l'itinéraire à suivre. Je peux m'arrêter un bref instant à droite de la ligne blanche continue :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image46.jfif">',
        answer: "oui, mais uniquement en deçà du signal",
        options: [
            "oui, mais uniquement en deçà du signal",
            "oui, mais uniquement au-delà du signal",
            "non"
        ],
        explanation : "Interdiction, sur autoroute (et routes pour automobiles), de mettre un véhicule à l'arrêt ou en stationnement, sauf sur les aires de stationnement indiquées par le signal E9a (P blanc sur fond bleu). Les règles spécifiques s'appliquent à partir du signal (F5) qui vous annonce une autoroute. Pour éviter pareilles hésitations, préparez votre itinéraire."
    },

    {
        numb: 47,
        points : 1,
        question : "Sur cette autoroute :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image47.jfif">',
        answer: "je suis engagé dans le bon sens",
        options: [
            "je suis engagé dans le bon sens",
            "je suis engagé en sens contraire"
        ],
        explanation : "L'autoroute apparaît à votre gauche, le signal (B1) qui vous oblige à céder le passage est dirigé dans votre direction, la bande de droite est la première à votre gauche et pas de trafic en sens inverse."
    },

    {
        numb: 48,
        points : 1,
        question : "Vous êtes impliqué dans un accident sur une route pour automobiles. Votre voiture est hors d'état de circuler. Vous devez vous charger vous-même de la faire évacuer :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image48.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Sur les routes pour automobiles et les autoroutes, la police pourvoit d'office au déplacement du véhicule et de son chargement."
    },

    {
        numb: 49,
        points : 1,
        question : "Pour utiliser un engin de déplacement, ai-je besoin d’un permis de conduire ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image49.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui, de catégorie AM",
            "oui, de catégorie B",
            "non"
        ],
        explanation : "Aucun permis de conduire n'est nécessaire pour utiliser un engin de déplacement motorisé. Attention tout de même à l'âge minimal qui est fixé à 16 ans (sauf pour les personnes à mobilité réduire ainsi que dans les zones rédisentielles ou de rencontre, piétonnes, réservées au jeu, et sur les chemins annoncés par les signaux F99a et F99c)."
    },

    {
        numb: 50,
        points : 1,
        question : "Dans cette situation :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz2/quiz2_image50.jfif">',
        answer: "je ralentis et m'écarte légèrement vers la gauche",
        options: [
            "je continue car ces piétons ne peuvent pas traverser",
            "je ralentis et m'écarte légèrement vers la gauche"
        ],
        explanation : "Ces piétons semblent absorbés par leurs discussions. Mieux vaut dès lors prendre les devants !"
    }
    
]